<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: iDevice | Momo's Blog]]></title>
  <link href="http://macloverwang.github.com/blog/categories/idevice/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://macloverwang.github.com/"/>
  <updated>2013-02-05T04:02:15+08:00</updated>
  <id>http://macloverwang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[MomoWong]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十五天：iPad上的文件管理与使用]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2012/01/20/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-wu-tian-%3Aipadshang-de-wen-jian-guan-li-yu-shi-yong/"/>
    <updated>2012-01-20T04:01:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2012/01/20/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-wu-tian-:ipadshang-de-wen-jian-guan-li-yu-shi-yong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>iPad要担负起关键计算设备的任务,方便的各类文件操作与管理能力不可或缺。如我们常用的新建、保存、打印、复制以及跨设备文件复制等操作。我常常还需要发送带有文件附件的电子邮件。鉴于iPad未能提供PC上那种文件夹、文件以及文件保存管理的系统机制，今天我们来探讨如何在iPad进行文件处理等相关操作。<br>
在我上一次有关Ubuntu Linux的30天系列里，尽管在文件管理方面也遇到点麻烦，但毕竟图形化Linux系统还是保留了传统PC那套文件及文件夹模式。很快也就适应了。<br>
iPad（准确地说是iOS系统）把文件处理看作无法逃开之恶俗之事，虽然它提供一种合适的在各应用内部处理文件的机制，但总让人感觉这是一种事后补救的解决办法。很多初次使用iOS设备人，在经过一番惊艳的使用感叹之后，也不忘问上一句：“真酷，但是我如何保存和使用文件呢？”。<br></p>

<h4>iTunes File Syncing</h4>


<p>iOS原生文件管理方法主要是基于并限制在各应用层面，并借助于iTunes工具同步来实现。将iPad连接到PC或MAC，打开iTunes进行自动或手工同步，然后点击设备的Apps页，向下滚动页面，你将看见各类支持文件共享的应用，选择某个应用，将文件拖拉至右边的框中，即可完成文件的上传与同步。可以看到各个应用文件支持看起来很孤立，假如你需要在多个应用里使用同一个文件，你要通过上面的文件同步方式，将文件同步到每个应用里单独使用。挺复杂不是吗？实际上假如能开辟一个公共区域存放公共文件，各应用按需访问或使用文件的话，iPad上的文件使用或管理应该更加高效一些。<br>
<img src="/images/ipad17.jpg"><br>
总之，就我个人感觉，iOS文件管理方式不够便捷优雅，Apple式的文件同步能力更象是用户抱怨压力下的权宜之计，单就这一点上， 所谓愉悦的用户体验无从谈起。<br></p>

<h4>Wireless Drives</h4>


<p>我决定尝试使用外部存储设备。你知道，在使用各种外部存储设备方面，iPad依然是广为诟病的不支持。目前Apple官方仅支持相机套件适配器让iPad直接读取相机内照片。当然，通过各种捣腾方式破解越狱，还是有办法让iPad连接移动硬盘、SD存储卡等设备，但即便是连接上了，通过iPad访问使用外部存储设备上保存的文件依然让人添堵。<br>
市场上，一些厂商开发了一些内置WIFI功能的存储设备，作为无线热点，可以支持iOS设备的无线文件访问及存储。比较有代表性的设备有Kingston Wi-Drive和Seagate GoFlex Satellite。我有个1TB的Iomega硬盘，将它连接在我的Linksys无线路由器上，家里的PC都可以访问它，平时主要用来做做备份和存储家庭音乐。糟糕的是，尽管它已经处于PC无线可访问状态，我的iPad却无法访问它，我最后还是放弃了，就算能访问，iPad还是无法读取其中的储存内容。没办法，我最后选择了GoFlex Satellite。坦率的说，我64GB的iPad足够大了，我在上面存储了很多音乐及电影，日常携带使用绰绰有余。这次买了这块500G的GoFlex Satellite主要还是处于项目实验的目的。既然对iPad作为后PC时代主力设备使用寄予厚望，长期大容量外部存储能力的支持也应理所当然。<br>
GoFlex Satellite硬盘内置WIFI,具有无线热点功能，当然，使用前你需要通过USB将PC上的数据传输到硬盘上。该款无线硬盘之所以支持iOS设备，主要靠Seagate开发的专用支持iOS系统数据访问的软件。下载安装这款叫GoFlex Media的免费应用，打开应用即可看见存储在硬盘上的各类数据。（提个醒，使用前别忘了断开同PC的连接，并打开硬盘无线开关，设置iOS设备连上硬盘的无线热点）。该硬盘还具有自带可充电电源及支持多台设备同时访问的优点。全家远游分享音乐电影这类场合应该是很适合。<br>
<img src="/images/ipad18jpg"> <img src="/images/ipad19.jpg"><br>
虽然这款设备总体不错，但仍有一些不足，这里我得唠叨几句。我在硬盘上存储了海量的音乐资料，但是GoFlex Media只是按字母顺序显示了其中的几千首，而且不支持按专辑及艺术家排序及显示歌曲明细内容，选歌时，我只能尽力通过歌名猜测。此外在工作时，这款硬盘高速运转的各种噪声也很夸张，简直大的令人难以忍受。最后，这款产品未预设安全机制，你必须自己在应用软件的设置里，修改无线热点名称或添加密码，以防止附近其他设备的未授权访问。<br>
市场上的其他设备如Kingston Wi-Drive等功能应该类似，我就不一一测试了。 可以说，GoFlex Satellite这类产品代表了未来移动存储设备的发展方向，希望Seagate继续努力，改进优化并推出更好的新一代产品。<br></p>

<h4>Cloud Storage</h4>


<p>iPad内置容量有限，不支持外接USB或SD设备（不破解的前提下），这样看来，iPad搭配在线存储的解决方案还是比较理想的。目前提供在线云存储服务的产品主要有：Google Docs, Box.net, Dropbox, iDisk, and SugarSync等。常见的应用如DocsToGo可以直接使用这些服务，Apple的iWorks Pages可以使用支持WebDAV API的在线存储服务，比如iDisk。我喜欢使用Box.net，原因如下：第一，Box.net提供我习惯的文件及文件夹的方式存储数据。第二，支持同一文件在不同设备间的共享与同步，这样我也就不必担心文件不同版本的同步问题了。<br></p>

<h4>iCloud</h4>


<p>这个秋天，苹果发布iCloud服务后，我们将会有新的云存储服务可以选择。类似Box.net, Dropbox，以及上面提到的其他在线存储服务，iCloud支持从一台设备同步文件后，在其他不同iOS设备甚至PC上，我们可以共享访问同步同一文件。作为Apple的明星产品，iCloud还有一些其自身优势，比如iCloud无缝整合在iOS系统以及应用中,相比其他服务,可以提供更好的服务性能及使用体验，关键是除了存储及同步文档资料外，iCloud还能够自动备份数据，无缝同步音乐、图片、应用数据、书籍、邮件、联系人、日历事件。显然iCloud比其他在线存储服务提供更强大更全面实用的功能服务。<br>
iCloud服务也并非完美，Apple主要为iOS推出该服务，虽然其后也开放支持windows平台，但大多数Linux、Android、BlackBerry、WebOS用户肯定是无缘使用了。<br>
现在，我希望能尽快用上iCloud提供的优秀服务，但我也很可能继续使用Box.net，至少在我需要使用非苹果设备时，它可以很好的满足我。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十四天：iPad打印解决方案]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2012/01/10/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-si-tian-%3Aipadda-yin-jie-jue-fang-an/"/>
    <updated>2012-01-10T03:52:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2012/01/10/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-si-tian-:ipadda-yin-jie-jue-fang-an</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>早在这次iPad的30天项目伊始，通过邮件、twitter以及留言的方式，很多读者要求我开个专题讨论iPad上的打印解决方案。好吧，今天就来给大家一个交待。<br>
就我个人来说，我很少需要打印。尽管如此，读者不要求，我也会在这次iPad的30天使用项目中专题讨论。但要提醒大家的是，打印功能我用的少，自然就没做深入研究，所以在这次iPad代替PC使用的实验项目里，对于iPad的打印解决方案研究算是浅尝辄止,不过还是希望对大家有所帮助。<br>
通常出门购物时，我会打印记录在onenote上的购物清单，这应该算是我的主要打印需要。这周我也懒得打印了，直接在iPad记下购物清单，然后带着它出门，感觉甚是方便。工作上，打印需求偶尔也是有的。比如，我有时会打印某些文件，签字扫描后邮件或传真出去。有需求就有解决办法，下面我们一起来看看，这些任务如何在iPad上来完成。<br></p>

<h4>寻找合适的打印应用</h4>


<p>打印功能可以说是PC内置的一项基本功能，无论是使用windows、MacOS、Ｌinux或者其他现代操作系统，对于大多数打印机，操作系统都能自动识别并安装合适的驱动。我们只要在需要打印的应用里点击打印，剩下的就全交给操作系统了。而在iPad上直接打印，现阶段，需要你花费时间和精力去研究和配置。单就这点来说，iPad代替PC之路还很漫长。<br>
日渐丰富的iOS应用商店里，打印处理软件还真是不少，我以Printer关键字简单搜索了下，有64个iPad相关应用，这么多应用，看来我还是按客户评价选择比较靠谱。试用折腾了一番，总结来说，各种打印实现原理无外乎以下2类：使用AirPrint兼容的打印机打印输出（后面详述）；使用基于PC的代理程序，接收打印指令发送到PC打印机上。基于本项目目的，后者显然无需考虑了。<br></p>

<h4>Epson iPrint</h4>


<p>Epson iPrint是一款客户评价最高的应用 ，我自己的无线打印机是Epson Artisan 710，可以被支持，适逢该应用限免， 赶紧下载安装了。接下来就是运行程序并配置使用，经过一番自动搜寻，提示无法找到打印机，点击搜索按钮进行手工寻找，还是提示找不到打印机，翻看在线手册、手工添加反复尝试，一番奋战，终于，美丽的打印机图标出现在了iPad上。经过打印测试似乎一切正常。在应用里可以直接访问打印iPad图库里的图片，同时还支持打印存储在Box.net, Google Docs, Evernote, 以及Dropbox里的图片。不过不支持打印safari浏览器里的网页内容。 作为替代，该应用提供了内置浏览器以供打印网页内容。另外iWorks应用套件如Pages文档打印也是不支持的。办法只能自己想了，比如先将文档存储到Dropbox等云端服务里，然后访问并打印。<br>
通过iPad上的Epson iPrint程序我基本可以做到脱离PC使用我的Epson Artisan 710无线打印机了。不过实际使用时，我总会将打印机物理上从我妻子的电脑上断开，然后通过无线网络使用它，为啥这么麻烦？你懂的，我可不想把我妻子的打印配置搞糟，跪地板遭白眼，身上青一块紫一块可不是闹着玩的，所以干脆断开防止误操作。不过理论上应该是没问题的吧，我不敢确认，如果你在行，欢迎指教。<br>
其他评价较高的类似应用还有支持Lexmark打印机的LexPrint，也是免费的，Lexmark打印机用户可以试试。<br>
<img src="/images/ipad16.jpg"><br></p>

<h4>AirPrint</h4>


<p>现在我们来说说iPad打印方案杀手锏特色功能：AirPrint 。不过你首先得拥有一台兼容AirPrint功能的打印机，目前，只有HP的部分新款打印机拥有该功能。我自己有一台几年前的HP LaserJet 1018，显然是不支持了。好消息是，部分HP的新款兼容AirPrint的机器价格还算便宜，如果你经常使用iPad无线打印，建议购置一台，99美元起步的机器对大家来说，应该不会带来太大的帐单压力吧。<br>
苹果对AirPrint功能的描述如下：“通过AirPrint，你可以打印safari网页，图片、邮件、iworks文档、ibooks中的pdf以及第三方应用内容的等等，打印图片时还可以自动判断使用打印机中的打印相纸，甚至支持可管理的排队打印任务”。听上去很美吧，我也是这么觉的。如果现在让我选择新款打印机，我会毫不犹豫的抱回一台HP Envy 100。<br>
最后问题交给你们了，需不需要iPad无线打印？是购买新款兼容AirPrint打印机还是费力通过PC中介使用老打印机？大家可参考我提供的解决办法自行决定。如果你还有更好的解决方案，欢迎通过评论方式不吝告知。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十三天：带着Pad上路]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/09/22/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-san-tian-%3Adai-zhao-padshang-lu/"/>
    <updated>2011-09-22T03:43:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/09/22/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-san-tian-:dai-zhao-padshang-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>通常,我都是在办公桌前使用电脑，不过,出门在外时,也常常需要用用电脑。今天的30天iPad项目，我打算用iPad连接AT&amp;T 3G网络，以此来测试iPad移动办公的能力。<br>
现今的城市，有很多免费的无线网络，麦当劳、星巴克，三两步或转个街角就处处可见。这时拿出iPad打开连接wifi网络，使用起来很是便利。但是，有些场景，比如当我们长途旅行或是住在无线网络条件很差的酒店时，能够使用无线3G网络将是非常重要的。 <br>
如果你有3G版本的iPad，无论AT&amp;T或是Verizon版本，只需插上SIM卡，打开3G网络，就可舒畅的用起来。不过，于我，前面文章说到过， 因为我已经买了iPhone4的24/7无线合约，考虑到可以使用iPhone共享无线热点，我只选择了wifi版的iPad。<br>
<img src="/images/ipad15.png"><br>
连接上iPhone共享的无线热点后，我运行Speedtest应用测试了下网速，结果不是太理想。iPad2下载速度仅仅为980k，而我的iPhone却能达到4.86MB的速度。看样子通过无线网络共享热点的方式，iPad2的无线网络受到很大的影响，我想，如果使用3G版iPad直接使用，无线网速应该还是很理想的。手头上没有3G版iPad，也无从测试，不过眼不见心不烦。尽管网速受限，令我欣慰的是，打开网页，浏览邮件倒是流畅的很，用起来还算舒心。加加压力吧，我接着打开CNN应用浏览热点新闻，顺手点击播放一段新闻视频，不卡不顿，播放很是流畅顺滑。好嘛，再登录Netflix看会（星际迷航）Star Trek: The Next Generation，再试试打开HBO Go看段视频，依然流畅，很是理想，日常使用完全够了。<br>
测试很成功，不过，有2点我必须提醒大家。第一，使用iPhone热点共享方式提供iPad上网，iPhone电池使用时间将大大缩短；第二，单独使用iPad3G无线套餐2GB流量每月25美元，而使用iPhone热点方式，花费多一些，无线流量4GB每月45美元。平时使用需要节约使用。记住，欣赏Netflix视频是很耗费流量的。由于这些原因，我自己也只是在需要使用3G无线网络时候，话又说回来了，虽然大多数场景下，用起来很好，但和家里或商务场所无线热点相比，还稍显不足。好消息是，各大运营商已经着手建设推出4G网络了，尽管iPhone以及iPad还不能直接兼容4G网络，但利用4G设备提供无线热点应该是个可行的解决方案。最后，让我们一起期待4G网络，期待iPhone5吧（支持4G网络）！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十二天：小Pad 大商务]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/31/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-er-tian-%3Axiao-pad/"/>
    <updated>2011-08-31T03:28:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/31/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-er-tian-:xiao-pad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>这个月，除了以iPad代替PC使用，完成iPad的30天体验测试任务外，我还必须保证其它项目及相关商务工作不能因此受到影响。因此，今天我准备好好整理一下这些事情，看看我是如何在iPad上完成他们的。<br>
我PC上有一些日常工作及商务使用软件,经过这么多年的使用考验,用起来顺手且可靠。很可惜，大多数都没有对应的iPad版应用。看来，我只能花点时间研究研究，寻找合适的替代应用了。某种方面来说，这和我上次30天Ubuntu Linux项目体验差不多，理论上没有什么事情做不了的，但你应该知道学习曲线的问题，且需要为此付出特别努力。<br>
目前,Apple的应用商店大约有超过425000款应用,为iPad开发优化的大约有10万之多.Apple最近宣称,通过App store已售出了大约150亿份应用。长话短说吧，我的意思是，这么多应用，你总能找到一款你所需要的合适应用。<br></p>

<h4>联系人管理</h4>


<p>此方面在iPad的第8天已经做过专题讨论,这里就不再赘述了。在PC上，我使用Outlook程序来管理联系人及其相关事务，而在iPad上，我使用VIPorbit应用。可惜VIPorbit目前只有iphone版，不过相信iPad版很快就会推出。<br></p>

<h4>待办任务管理(GTD)</h4>


<p>同样，在iPad的第9天，我们已经详细讨论过iPad上的待办事项以及计划任务管理。RTM（Remember The Milk）这款应用对我来说挺适用。不过另外几款也不错，如Bento、Things、Taska等。我也喜欢使用Bento，总体来说这款应用和RTM差不多。后面，我还会比较尝试使用Things和Taska的。<br></p>

<h4>财务管理</h4>


<p>自从Quicken财务管理软件推出以来，我就一直使用，几乎每个版本都用过，可以说是铁杆用户了。在PC上，我个人以及商业方面的财务都是靠它来管理。像发票制作以及应收帐款跟踪事务等，处理起来得心应手。令人费解的是，iOS移动应用迅猛发展的今天，Quicken竟然没有iOS版本应用，真不知道Intuit公司是怎么想的。我在App Store搜索了一番，找到一些类似应用，还不错，有几款支持导入导出Quicken的QIF格式文件。这样，出门在外时，我可以使用他们，回到家或公司时再安排同PC上的Quicken做同步。不过，这也不是根本解决办法，发票制作还是无法处理。我的目标是iPad能够代替PC来使用，而不是作为PC的补充。在iPad或iPhone上，你还可以使用Intuit公司的网站Mint.com来进行在线财务管理，使用体验还不错。但是，对我来说，缺乏面向商业的发票处理功能的应用，始终不算是成熟的解决方案。<br>
<img src="/images/ipad13.jpg"><br>
如同我上一个30天使用Ubuntu项目一样，能不能搜索找到你需要的解决方案，取决于你如何挖掘寻找了，我在App Store以发票关键字搜索后，找到了大约60种不同应用，经过深入的研究分析，最后锁定了Invoice2go for iPad应用，这款应用可以制作精美的发票，可以跟踪管理收入支出，甚至能生成统计报表以供财务分析。不错，财务管理的需求基本得到满足。</p>

<h4>时间开销管理</h4>


<p>我的项目有按小时核算的，有不按时间核算的，但是不管按不按小时计算，对我老说，掌握跟踪项目时间开销于我非常有价值。PC上我使用Freshbooks来查看管理时间花费，这是一款基于WEB网站的应用，因此在iPad上使用体验同PC没什么差异。<br>
Freshbooks有iOS版本应用，没有网络的情况下，移动办公时，我们也可以在本地使用。奇怪的是，这款应用现在在APP STORE上消失。看来只能再找替代应用了，MiniBooks Lite是一款iPhone版本的类似应用，它采用Freshbooks API与Freshbooks网站通讯与同步，作为非iPad原生应用，在iPad上只能勉强使用，但有总比没有好吧。<br>
<img src="/images/ipad14.jpg"></p>

<h4>商务票据管理</h4>


<p>虽然有些事情通常在PC上的Quicken中处理很顺手，但是在带有摄像头的iPad上面，还有更好的应用可以选择，Expensify就是这样一款应用。使用Quicken管理商务花费时，你不必再将发票、收据等纸头放在鞋盒子里啦（开个玩笑），你可以通过扫描仪将他们转化为电子影像，保存在Quicken里，确实很方便，但是扫描工作挺繁琐乏味。使用Expensify就方便多了，打开摄像头对准发票等单据拍照，Expensify将自动将他们转为电子影像并自动OCR解析登记日期，金额等信息，你所要做的就是再做适当编辑、分类、归档、打上标签以备后续检索。简直是太方便了。我想，在浩如烟海的iOS应用中，类似独特功能的iPad精品应用应该很多，等待你的只是探索与发现。<br>
总之，到目前为止，我还没遇到什么PC可以而iPad上不能完成的任务，我相信这样的使用场景肯定有，比如在iPad上制作复杂3D图像，可我不需要处理这些任务，因此对我没什么影响。正如我以前说过，使用你不熟悉或不擅长的工具，很多时候就是以唯一可用的困难方式处理原本可以简单处理的任务，犹如逆流游泳，但请坚信，事情总是有其解决之道！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十一天：外接实体键盘]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/09/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-%5B%3F%5D-tian-%3Awai-jie-shi-ti-jian-pan/"/>
    <updated>2011-08-09T03:17:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/09/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-[?]-tian-:wai-jie-shi-ti-jian-pan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>自从iPad的30天项目启动以来,通过评论留言、邮件、发推等方式，很多热心读者问到关于外接键盘的测试计划，甚至干脆要求我测评几款iPad可用的实体键盘。好吧，今天我就来测试使用一款外接键盘，希望对大家有所帮助。<br>
开始前我先啰嗦几句，前面我曾反复强调，iPad的虚拟键盘我用起来很顺手，触摸屏反应迅速，足够敏感，能够让我体会到连贯舒适的键盘敲击感觉。不过，在第四天的文章中，我也提到了一些虚拟键盘的弊端，如虚拟键盘占据了显示屏一半的空间，如何摆放iPad，让我既能方便的敲字，又能以舒服的角度观看屏幕，这对我来说是个难题。<br>
那么，选择哪款键盘呢？Apple原厂的的键盘套件似乎是最佳选择，不过，目前市场上可供选择的iPad及iPad2定制版键盘有很多。最终，我选择了罗技iPad2专用键盘保护套装。<br>
我放弃选择Apple原厂键盘有以下几点简单理由:第一、其便携性不好,每次出门要分别带着两样东西,真的是一种负担；第二、如果接上apple的键盘套件，iPad只能保持直立状态，而我我更喜欢横放着使用iPad；第三、据一些用户反馈，Apple的这款键盘无法与一些保护套搭配使用，每次把iPad从保护套里拿出来，再接上键盘使用简直是在遭罪。<br>
<img src="/images/ipad11.jpg">
罗技这款键盘套装还兼具iPad保护套的作用。这很实用,将iPad放置进去后，我外出携带时就方便多了，虽然整体装备没那么轻巧，但相比我笨重的笔记本来说要好太多了。需要使用键盘时，你只需横向或直立的将iPad滑入键盘上的卡槽，保持iPad水平或微微后倾位置，这样使用起来就很稳固。如果位置不小心放的有点前倾了，iPad就很容易翻倒，这点提醒大家要注意。<br>
<img src="/images/ipad12.jpg">
这款键盘很小巧，保护套尺寸恰到好处，简直可以与iPad2完美吻合。我这样描述,你该想象的出有多小巧了吧。用起来就像一款小笔记本,这样,我前面抱怨的打字与屏幕观看矛盾的问题也不复存在了。此外，这款键盘上还具有虚拟键盘上没有的Tab和方向键，真的是很贴心实用。在键盘顶部还设置有一组iPad功能键，具有多种功能，包括返回主桌面（等同于按Home键）、搜索、相片幻灯片、开启软键盘、剪切、复制、粘贴，甚至还可以控制音乐播放、调节音量大小、锁定屏幕等等，相当方便。更特别的是，它竟然支持iPad 2的Smart Cover自动锁定功能，只要把保护壳盖上，iPad 2会自动锁定，保护壳打开屏幕也会自动打开。<br>
优点说了这么多,来说说问题吧! 这款键盘采用了USB接口可充电设计，这很好。问题在于，通过USB接口充电时我必须连接PC。尼玛，我这次项目主题就是30天只用iPad，即将发布的iOS5也是朝着一切皆无线的方向在努力，我还要用有线连接PC，你让我情何以堪啊!看样子，我得想法去找款USB电源转换适配器了。另一个是键盘尺寸问题，这款小巧兼具保护套功能的键盘套件,便携使用确实很方便。但在小键盘上大量输入文字就是另一回事了。在办公桌前，我还是喜欢使用Apple的标准尺寸无线键盘，通过HDMI接口接上我的23英寸显示器来使用iPad2。这样,我大致能获得习惯已久的类PC工作模式体验。<br>
我一直认为，不以写作为职业的普通用户通常不需要实体键盘的。今秋，iOS5还会为iPad带来分离式键盘模式，具体来说就是，你两手端着iPad时，可以让虚拟键盘分成2部分后放置在屏幕左右底部，你左右大拇指可以很方便操作键盘，对于发发邮件、上山网这样少量文字输入真的是太方便了。什么？虚拟键盘写篇小说，你还是免了吧！
我的iPad 2键盘评测大抵如此，各位朋友，你们呢？虚拟键盘好用吗？你需要使用实体键盘吗？或者你已找到自己喜爱的实体键盘了。有机会都来交流交流吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
