<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: iDevice | Momo's Blog]]></title>
  <link href="http://macloverwang.github.com/blog/categories/idevice/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://macloverwang.github.com/"/>
  <updated>2013-02-05T03:45:29+08:00</updated>
  <id>http://macloverwang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[MomoWong]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十三天：带着Pad上路]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/09/22/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-san-tian-%3Adai-zhao-padshang-lu/"/>
    <updated>2011-09-22T03:43:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/09/22/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-san-tian-:dai-zhao-padshang-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>通常,我都是在办公桌前使用电脑，不过,出门在外时,也常常需要用用电脑。今天的30天iPad项目，我打算用iPad连接AT&amp;T 3G网络，以此来测试iPad移动办公的能力。<br>
现今的城市，有很多免费的无线网络，麦当劳、星巴克，三两步或转个街角就处处可见。这时拿出iPad打开连接wifi网络，使用起来很是便利。但是，有些场景，比如当我们长途旅行或是住在无线网络条件很差的酒店时，能够使用无线3G网络将是非常重要的。 <br>
如果你有3G版本的iPad，无论AT&amp;T或是Verizon版本，只需插上SIM卡，打开3G网络，就可舒畅的用起来。不过，于我，前面文章说到过， 因为我已经买了iPhone4的24/7无线合约，考虑到可以使用iPhone共享无线热点，我只选择了wifi版的iPad。<br>
<img src="/images/ipad15.jpg"><br>
连接上iPhone共享的无线热点后，我运行Speedtest应用测试了下网速，结果不是太理想。iPad2下载速度仅仅为980k，而我的iPhone却能达到4.86MB的速度。看样子通过无线网络共享热点的方式，iPad2的无线网络受到很大的影响，我想，如果使用3G版iPad直接使用，无线网速应该还是很理想的。手头上没有3G版iPad，也无从测试，不过眼不见心不烦。尽管网速受限，令我欣慰的是，打开网页，浏览邮件倒是流畅的很，用起来还算舒心。加加压力吧，我接着打开CNN应用浏览热点新闻，顺手点击播放一段新闻视频，不卡不顿，播放很是流畅顺滑。好嘛，再登录Netflix看会（星际迷航）Star Trek: The Next Generation，再试试打开HBO Go看段视频，依然流畅，很是理想，日常使用完全够了。<br>
测试很成功，不过，有2点我必须提醒大家。第一，使用iPhone热点共享方式提供iPad上网，iPhone电池使用时间将大大缩短；第二，单独使用iPad3G无线套餐2GB流量每月25美元，而使用iPhone热点方式，花费多一些，无线流量4GB每月45美元。平时使用需要节约使用。记住，欣赏Netflix视频是很耗费流量的。由于这些原因，我自己也只是在需要使用3G无线网络时候，话又说回来了，虽然大多数场景下，用起来很好，但和家里或商务场所无线热点相比，还稍显不足。好消息是，各大运营商已经着手建设推出4G网络了，尽管iPhone以及iPad还不能直接兼容4G网络，但利用4G设备提供无线热点应该是个可行的解决方案。最后，让我们一起期待4G网络，期待iPhone5吧（支持4G网络）！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十二天：小Pad 大商务]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/31/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-er-tian-%3Axiao-pad/"/>
    <updated>2011-08-31T03:28:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/31/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-er-tian-:xiao-pad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>这个月，除了以iPad代替PC使用，完成iPad的30天体验测试任务外，我还必须保证其它项目及相关商务工作不能因此受到影响。因此，今天我准备好好整理一下这些事情，看看我是如何在iPad上完成他们的。<br>
我PC上有一些日常工作及商务使用软件,经过这么多年的使用考验,用起来顺手且可靠。很可惜，大多数都没有对应的iPad版应用。看来，我只能花点时间研究研究，寻找合适的替代应用了。某种方面来说，这和我上次30天Ubuntu Linux项目体验差不多，理论上没有什么事情做不了的，但你应该知道学习曲线的问题，且需要为此付出特别努力。<br>
目前,Apple的应用商店大约有超过425000款应用,为iPad开发优化的大约有10万之多.Apple最近宣称,通过App store已售出了大约150亿份应用。长话短说吧，我的意思是，这么多应用，你总能找到一款你所需要的合适应用。<br></p>

<h4>联系人管理</h4>


<p>此方面在iPad的第8天已经做过专题讨论,这里就不再赘述了。在PC上，我使用Outlook程序来管理联系人及其相关事务，而在iPad上，我使用VIPorbit应用。可惜VIPorbit目前只有iphone版，不过相信iPad版很快就会推出。<br></p>

<h4>待办任务管理(GTD)</h4>


<p>同样，在iPad的第9天，我们已经详细讨论过iPad上的待办事项以及计划任务管理。RTM（Remember The Milk）这款应用对我来说挺适用。不过另外几款也不错，如Bento、Things、Taska等。我也喜欢使用Bento，总体来说这款应用和RTM差不多。后面，我还会比较尝试使用Things和Taska的。<br></p>

<h4>财务管理</h4>


<p>自从Quicken财务管理软件推出以来，我就一直使用，几乎每个版本都用过，可以说是铁杆用户了。在PC上，我个人以及商业方面的财务都是靠它来管理。像发票制作以及应收帐款跟踪事务等，处理起来得心应手。令人费解的是，iOS移动应用迅猛发展的今天，Quicken竟然没有iOS版本应用，真不知道Intuit公司是怎么想的。我在App Store搜索了一番，找到一些类似应用，还不错，有几款支持导入导出Quicken的QIF格式文件。这样，出门在外时，我可以使用他们，回到家或公司时再安排同PC上的Quicken做同步。不过，这也不是根本解决办法，发票制作还是无法处理。我的目标是iPad能够代替PC来使用，而不是作为PC的补充。在iPad或iPhone上，你还可以使用Intuit公司的网站Mint.com来进行在线财务管理，使用体验还不错。但是，对我来说，缺乏面向商业的发票处理功能的应用，始终不算是成熟的解决方案。<br>
<img src="/images/ipad13.jpg"><br>
如同我上一个30天使用Ubuntu项目一样，能不能搜索找到你需要的解决方案，取决于你如何挖掘寻找了，我在App Store以发票关键字搜索后，找到了大约60种不同应用，经过深入的研究分析，最后锁定了Invoice2go for iPad应用，这款应用可以制作精美的发票，可以跟踪管理收入支出，甚至能生成统计报表以供财务分析。不错，财务管理的需求基本得到满足。</p>

<h4>时间开销管理</h4>


<p>我的项目有按小时核算的，有不按时间核算的，但是不管按不按小时计算，对我老说，掌握跟踪项目时间开销于我非常有价值。PC上我使用Freshbooks来查看管理时间花费，这是一款基于WEB网站的应用，因此在iPad上使用体验同PC没什么差异。<br>
Freshbooks有iOS版本应用，没有网络的情况下，移动办公时，我们也可以在本地使用。奇怪的是，这款应用现在在APP STORE上消失。看来只能再找替代应用了，MiniBooks Lite是一款iPhone版本的类似应用，它采用Freshbooks API与Freshbooks网站通讯与同步，作为非iPad原生应用，在iPad上只能勉强使用，但有总比没有好吧。<br>
<img src="/images/ipad14.jpg"></p>

<h4>商务票据管理</h4>


<p>虽然有些事情通常在PC上的Quicken中处理很顺手，但是在带有摄像头的iPad上面，还有更好的应用可以选择，Expensify就是这样一款应用。使用Quicken管理商务花费时，你不必再将发票、收据等纸头放在鞋盒子里啦（开个玩笑），你可以通过扫描仪将他们转化为电子影像，保存在Quicken里，确实很方便，但是扫描工作挺繁琐乏味。使用Expensify就方便多了，打开摄像头对准发票等单据拍照，Expensify将自动将他们转为电子影像并自动OCR解析登记日期，金额等信息，你所要做的就是再做适当编辑、分类、归档、打上标签以备后续检索。简直是太方便了。我想，在浩如烟海的iOS应用中，类似独特功能的iPad精品应用应该很多，等待你的只是探索与发现。<br>
总之，到目前为止，我还没遇到什么PC可以而iPad上不能完成的任务，我相信这样的使用场景肯定有，比如在iPad上制作复杂3D图像，可我不需要处理这些任务，因此对我没什么影响。正如我以前说过，使用你不熟悉或不擅长的工具，很多时候就是以唯一可用的困难方式处理原本可以简单处理的任务，犹如逆流游泳，但请坚信，事情总是有其解决之道！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十一天：外接实体键盘]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/09/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-%5B%3F%5D-tian-%3Awai-jie-shi-ti-jian-pan/"/>
    <updated>2011-08-09T03:17:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/09/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-[?]-tian-:wai-jie-shi-ti-jian-pan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>自从iPad的30天项目启动以来,通过评论留言、邮件、发推等方式，很多热心读者问到关于外接键盘的测试计划，甚至干脆要求我测评几款iPad可用的实体键盘。好吧，今天我就来测试使用一款外接键盘，希望对大家有所帮助。<br>
开始前我先啰嗦几句，前面我曾反复强调，iPad的虚拟键盘我用起来很顺手，触摸屏反应迅速，足够敏感，能够让我体会到连贯舒适的键盘敲击感觉。不过，在第四天的文章中，我也提到了一些虚拟键盘的弊端，如虚拟键盘占据了显示屏一半的空间，如何摆放iPad，让我既能方便的敲字，又能以舒服的角度观看屏幕，这对我来说是个难题。<br>
那么，选择哪款键盘呢？Apple原厂的的键盘套件似乎是最佳选择，不过，目前市场上可供选择的iPad及iPad2定制版键盘有很多。最终，我选择了罗技iPad2专用键盘保护套装。<br>
我放弃选择Apple原厂键盘有以下几点简单理由:第一、其便携性不好,每次出门要分别带着两样东西,真的是一种负担；第二、如果接上apple的键盘套件，iPad只能保持直立状态，而我我更喜欢横放着使用iPad；第三、据一些用户反馈，Apple的这款键盘无法与一些保护套搭配使用，每次把iPad从保护套里拿出来，再接上键盘使用简直是在遭罪。<br>
<img src="/images/ipad11.jpg">
罗技这款键盘套装还兼具iPad保护套的作用。这很实用,将iPad放置进去后，我外出携带时就方便多了，虽然整体装备没那么轻巧，但相比我笨重的笔记本来说要好太多了。需要使用键盘时，你只需横向或直立的将iPad滑入键盘上的卡槽，保持iPad水平或微微后倾位置，这样使用起来就很稳固。如果位置不小心放的有点前倾了，iPad就很容易翻倒，这点提醒大家要注意。<br>
<img src="/images/ipad12.jpg">
这款键盘很小巧，保护套尺寸恰到好处，简直可以与iPad2完美吻合。我这样描述,你该想象的出有多小巧了吧。用起来就像一款小笔记本,这样,我前面抱怨的打字与屏幕观看矛盾的问题也不复存在了。此外，这款键盘上还具有虚拟键盘上没有的Tab和方向键，真的是很贴心实用。在键盘顶部还设置有一组iPad功能键，具有多种功能，包括返回主桌面（等同于按Home键）、搜索、相片幻灯片、开启软键盘、剪切、复制、粘贴，甚至还可以控制音乐播放、调节音量大小、锁定屏幕等等，相当方便。更特别的是，它竟然支持iPad 2的Smart Cover自动锁定功能，只要把保护壳盖上，iPad 2会自动锁定，保护壳打开屏幕也会自动打开。<br>
优点说了这么多,来说说问题吧! 这款键盘采用了USB接口可充电设计，这很好。问题在于，通过USB接口充电时我必须连接PC。尼玛，我这次项目主题就是30天只用iPad，即将发布的iOS5也是朝着一切皆无线的方向在努力，我还要用有线连接PC，你让我情何以堪啊!看样子，我得想法去找款USB电源转换适配器了。另一个是键盘尺寸问题，这款小巧兼具保护套功能的键盘套件,便携使用确实很方便。但在小键盘上大量输入文字就是另一回事了。在办公桌前，我还是喜欢使用Apple的标准尺寸无线键盘，通过HDMI接口接上我的23英寸显示器来使用iPad2。这样,我大致能获得习惯已久的类PC工作模式体验。<br>
我一直认为，不以写作为职业的普通用户通常不需要实体键盘的。今秋，iOS5还会为iPad带来分离式键盘模式，具体来说就是，你两手端着iPad时，可以让虚拟键盘分成2部分后放置在屏幕左右底部，你左右大拇指可以很方便操作键盘，对于发发邮件、上山网这样少量文字输入真的是太方便了。什么？虚拟键盘写篇小说，你还是免了吧！
我的iPad 2键盘评测大抵如此，各位朋友，你们呢？虚拟键盘好用吗？你需要使用实体键盘吗？或者你已找到自己喜爱的实体键盘了。有机会都来交流交流吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第十天：Pad的电池真给力]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/06/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-tian-%3Apadde-dian-chi-zhen-gei-li/"/>
    <updated>2011-08-06T02:56:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/06/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-shi-tian-:padde-dian-chi-zhen-gei-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>通常,在办公桌前,我喜欢将笔记本插上电源,外接上全尺寸键盘、无线鼠标以及23英寸的显示器后工作。当然，笔记本电脑外出便携的优点也不能忘了，我经常带着它移动办公。移动早已不是问题，那么电池耐用呢？好吧，今天的项目任务就是测试比较笔记本和iPad各自的电池耐用表现。<br>
我的笔记本型号是Dell XPS M1330，8GB内存，Seagate Momentus XT固态与机械混合式500G硬盘，安装有64位windows7系统。一个月以前，我那块原装电池在不外接电源的情况下，只能坚持使用30秒，基本上是寿终正寝了。于是我重新买了块9芯电池替换了它。理论上，现在这块电池和电脑刚买来时差不多。<br>
测试前，我已经将2台设备充电至饱和状态。为了尽可能达到相一致的可比状态，我采取在2台设备上同时进行相同任务的方式，以模拟我日常的工作使用场景：打开word处理软件撰写文章（Word 2010/iWork Pages），使用浏览器上网查找资料（IE9/Safari），收阅邮件（Outlook2010/iPad Mail），使用Twitter（Tweetdeck/Twitter for iPad），Facebook（IE9/MyPad）以及管理待办任务（RTM website/RTM for iPad），并且后台不间断播放音乐（iTunes / iPod app）。<br>
下午2:30，我开始测试。我在笔记本以及iPad上并行操作各项任务:在笔记本上查找资料时，在iPad上我也会查找相同资料；在笔记本上收阅邮件时，在iPad上也类似收阅邮件。我想你明白我在说什么。<br>
<img src="/images/ipad10.jpg"><br>
下午3:08，笔记本电量只剩下了65%，同时电池管理软件提示，还剩1小时33分钟可用。此时，iPad电量显示为91%。下午4:18，仅仅一个小时后，Windows7警告提示电池电量已低至10%警戒线，大约还能使用17分钟。几分钟后，再次警告电量严重不足低于7%，电量即将耗尽，系统将要进入休眠准备状态。下午4:25，系统正式休眠关机。可以看到，整个使用过程，我的笔记本仅保持了接近2个小时的工作状态。<br>
反观iPad，现在是晚上的9:42，iPad2后台音乐依然不停的滚动播放，我忙碌于查找网络资料，不时的收阅着邮件，敲打着文章，顺便再看看社交网络信息。此时iPad 2电量显示为22%。哇，笔记本只坚持了大约2个小时，而我的iPad已不间断的运行了7个小时，显然，再用几个小时也毫无压力。<br>
可能又有人会说，iPad能成为主流计算平台，要走的路还很长，它还有很大的不足，比如没有Flash的支持、不支持真正的多任务等等。我想说，不足还需改进，但在移动便携使用及电池耐用方面，iPad值得行业竞争者的尊敬和学习。<br>
我的Dell笔记本厚1.3英寸，重约4磅，按常规笔记本标准来说，已经算轻巧的了。而ipad2不到其1/4厚，重仅1.33磅，且具备大部分办公娱乐功能，再加上4倍于我的笔记本使用时间，外出移动办公，我还有理由不选择它吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第九天：管理待办任务]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-jiu-tian-%3Aguan-li-dai-ban-ren-wu/"/>
    <updated>2011-08-05T02:50:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2011/08/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-jiu-tian-:guan-li-dai-ban-ren-wu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>回顾前面一段项目旅程，你知道，一些依赖PC处理的日常事务如邮件收阅、社交网络使用、联系人管理，我已经在iPad上找到了解决方案。今天，我们要谈论的是，对于我每日使用PC来进行的GTD(Getting Things Done)任务管理，在iPad上都有哪些应用工具可以使用。<br>
基于我一直对Mirosoft Outlook很有爱，你可能很自然的认为，Outlook就是我最喜欢的待办任务管理工具。事实并非如此。我确实有时会用到它，我也喜欢它与OneNote的完美整合与协同。但对功能繁多强大的Outlook来说，仅仅用来管理日常待办任务，实在是大材小用了。而在任务管理功能方面，其又显得过于简单容易，难以达到及时提醒及有效管理待办任务事项的目的。<br>
然而，平心而论，任何工具只能起到辅助作用，更多的应该依靠使用者的自律管理，否则，一切工具都是白搭。另外，我还需要在我所有设备上都保持同步一致的管理任务清单，这一点，Outlook做不到。话又说回来了，使用windows7系统的PC，除了Outlook，还真的没啥更好的了。还好，在无法使用Outlook的iPad上，选择倒是不少。<br>
我花了不少时间试用了三款任务管理应用：HiTask，ToodleDo，and RTM (Remember the Milk)。以前，在我的PC及iPhone上我用过HiTask，它没有iPad版本，iPad上运行iPhone版应用，实在让人提不起兴趣（原因前面说过）。为了测试需要，我还是做了试用，结果HiTask在iPad上无法正常运行，测试不通过。<br>
ToodleDo有iPad版本，其定制化及细节层级方面做的不错，在偏好设置里，可以控制任务细节显示的多少，调整字体大小，拓宽任务清单面板等，也可以配置在应用图标右上角数字显示某类任务的总数，比如过期任务、当日任务、标星重点任务、优先级任务。针对各类任务事项，还可以对事项描述属性字段做增减设置。ToodleDo还具有数据清除选项，比如清除一个月以前的已完成任务或者全部已完成任务，甚至是任务项清单、记事本、文件夹、任务项内容、地理位置等全部用户创建数据信息。
<img src="/images/ipad9.jpg"><br>
应用工具的选择总是具有相当的主观性，各人有自己的偏好。尽管ToodleDo功能上更强大一些，我还是更加钟情于RTM这款任务管理应用。RTM的个性化设置选项虽比ToodleDo少很多，但常用设置该有的都有，另外，我很喜欢它精美的界面，简单便捷的操作，以及在iPhone、iPad、PC等之间保持同步一致的能力。<br>
还是那句话，萝卜青菜各有所爱。最近几个月来，我和我妻子尝试了很多任务管理类软件。最终，她选择了ToodleDo，我更爱RTM一些。各位看官，亲们，你们的选择呢？<br>
好了，就此搁笔。卖糕的！现在我可以在我的RTM待办事项清单里，将30天iPad项目的第9天项目任务划掉了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
