<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: iDevice | Momo's Blog]]></title>
  <link href="http://macloverwang.github.com/blog/categories/idevice/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://macloverwang.github.com/"/>
  <updated>2013-02-05T01:51:20+08:00</updated>
  <id>http://macloverwang.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[MomoWong]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第三天：EMAIL的设置与使用]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2013/02/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-san-tian-%3Aemailde-she-zhi-yu-shi-yong/"/>
    <updated>2013-02-05T01:40:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2013/02/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-san-tian-:emailde-she-zhi-yu-shi-yong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>我的iPad和iPhone早已做好了Email设置，使用它们，我可以随时随地的收发邮件。不过，在这次30天iPad使用项目里，我打算深入研究研究iOS的Email设置，希望在此过程中学到一些与此相关的新知识。<br>
首先我们在iPad上启动设置程序，在左面板轻点邮件、通讯录、日历，然后在右面板帐户区域，选择添加帐户后弹出以下邮箱界面，然后就可以准备开始邮箱设置了。<br>
<img src="/images/ipad2.jpg"><br></p>

<h3>POP还是IMAP</h3>


<br>


<p>你可以在ipad上设置各种邮件帐户：微软Exchange、苹果MobileMe、Gmail、yahoo！、Aol以及其类型帐户。我倾向于使用微软的Exchange，理由待会再说。我也常常使用其他通用类POP或IMAP邮箱帐户（像国内的163等）。选POP类型帐户还是IMAP类型呢？两种各有优劣，对于POP型帐户来说，邮件都会从远程服务器下载并保存在iPad上，即便没有网络，你也可以读取邮件。但是带来的问题是，服务器上不再保存被下载到本地的邮件，你将无法通过PC或其他设备再次收取邮件。万一你的iPad丢了，你的邮件也将随它而去了。好在还有救命稻草：你可以通过POP类型邮箱帐户的高级设置，配置邮件收取后是否从服务器删除，可供选择的选项有：从收件夹移除时删除、7天后删除、从不删除。iOS设备默认选项为从不删除。不过就算如此配置，仍有不便之处，你的PC以及各种设备都在本地保存有同样的邮件，在iPad上删除一些邮件后，其他收件设备上仍然存在相同邮件，你必须记得分别去做删除处理。iPad上的POP邮箱帐户的另一个问题是，最大只能收取200封邮件。比较尴尬的是，你急需想查看恰好是很久之前的一封邮件，很可能你将无法通过iPad收取了。<br>
IMAP类型邮箱有其自身特点，配置此类邮箱的设备只是在本地存储邮件信息，完整邮件都保存在服务器上，所有连接同一邮件服务器终端设备都保持同步状态，假设你在iPad上删除一封邮件，服务器会在配置同一邮箱配置的不同设备上同步删除操作。由于邮件实际保存在服务器上的，也就不会有200封的限制了，只要你想查看的邮件还在收件夹里，你都能随时收取查看。不过IMAP邮箱帐户同样有些小问题，你在iPad上保存的也许只是一个邮件头，而非实际邮件内容，没有网络时，你可能还是无法查看邮件的具体内容。就我的经历来说，在没有WiFi网络时，我可以查看邮件内容，但是如果是那种带有图片，文档等附件的邮件，没有网络时就无法下载查看。你也许有自己的经历，但对我来说，IMAP邮箱的管理、设置以及使用还是更加方便一些。<br></p>

<h4>Exchange还是Gmail</h4>


<br>


<p>现在，还有一些比较好的IMAP邮箱替代者，比如微软Exchange以及Gmail，使用他们，你还可以实时同步联系人以及日历，会议日程安排等。只要有网络，你可以在iPad上收取你邮箱帐户的所有邮件，不管他们是保存在收件箱、发件箱、归档箱，还是他们的各类子目录里。此外，Exchange和Gmail还会扫描和过滤邮件，很好的避免了病毒、垃圾以及各种有害邮件。<br>
iPad邮件应用的常见问题<br>
尽管仍有不足，这几年，iOS系统的邮件应用还是有了比较显著的改进。在iPad上，你可以设置多个邮件帐户，然后在公共收件箱里同时收阅所有邮件。针对某一主题的往来邮件以对话形式呈现，往来邮件信息流一目了然，清晰高效。这些都是我很喜欢的特性。我很讨厌垃圾邮件，我在iPad上设置的POP或IMAP邮箱中，在我的收件箱里，经常充斥着诸如低息贷款、100%阴茎变大这些恶俗邮件，而如果我用微软Outlook的话，情况好很多，Outlook会通过垃圾邮件过滤，把这些垃圾都统统过滤到垃圾箱里了。我经常在Outlook设置使用的分组或群发清单的功能，iPad邮件应用里也没有，每次发邮件，逐个添加收件人地址，实在是让人恼火。另外，诸如邮件字体粗斜体、插入链接以及添加附件等一些小功能，如能添加，也是比较受人欢迎的。<br>
总体来说，iOS系统邮件功能还在不断完善中，基本满足日常使用。但是，相比我习惯使用的Outlook2010，前路漫漫，任重道远，苹果还需努力。<br>
iOS 5的中邮件应用的改进<br>
苹果将在9月份发布iOS5系统，新系统中，邮件应用得到了大幅改进，以下摘录一段苹果官方网站邮件应用相关的宣传内容：“你将会看到mail的一些新特性。邮件内容可以设置为粗体、斜体、下划线字体，段落可以缩进。收件人位置可以通过拖拽调整。重要邮件能够特别标注。甚至还可以迅速添加并删除邮箱文件夹。你还可以通过搜索邮件内容来查找某个电子邮件。有了 iCloud，你的所有设备上都拥有了随时保持最新状态的免费电子邮件账户”<br>
在我的iPad以及iPhone上，我使用Gmail，采用POP帐户设置来收发私人及商务邮件，不仅使用方便，管理灵活，还具有邮件过滤以及钓鱼保护功能，基本上我的邮件需求满足了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第二天]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2013/02/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-er-tian/"/>
    <updated>2013-02-05T01:29:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2013/02/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-er-tian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>既然打算让iPad代替笔记本电脑使用，那我们得看看哪款iPad能够胜任此工作了。如果你已经买了iPad，那也甭多想了， 直接用吧。对于还没买的朋友，我们倒是有些可参考的意见。<br>
iPad还是iPad2:目前，你已经无法通过官方渠道购买ipad一代了，不过你真的要买的话，那么二手市场或者电子市场倒是还可以买到。比如weiphone论坛的二手设备交易区，价格嘛，WiFi版16G大概2000元左右，大约是新款同配置iPad2（3688元）的一半。你真的需要iPad2吗？不过电子产品都是买新不买旧阿，再说新旧款价格差距也不是太大。iPad2刚上市的时候，作为一代iPad粉丝， 我还没找到理由第一时间去抢一台。苹果为新款iPad2打出的广告语是：更轻，更薄，更快。不过我看到的最大区别是,iPad2有前置后置摄像头而已。假如你需要大屏幕的FaceTime或视频会议，拍拍照什么的，带摄像头的iPad2还是很方便的。<br>
Wi-Fi还是3G:讨论之前，我们先看2个问题。第一，你通常在哪里使用iPad？你经常带着它旅行吗？第二，你有其他设备可以作为无线热点吗？（比如有数据套餐的iPhone4或者华为3G无线路由器E5、E5830、E587等）<br>
如果经常在家或办公室，又或在类似Starbucks等场所使用，那这些地方一般有无线热点可供使用。如果你是商旅达人，整天在路上，那最好还是使用3G版吧。<br>
16GB，32GB还是64GB：究竟多大空间才够用？目前，市面上很多iPad竞争产品可以使用SD插槽或USB端口进行存贮扩展，但苹果是苹果，他不提供这些，就16G、32G、64G三款可选。不过，你真的需要，你也可以破解你的iPad，然后使用苹果的官方配件Camera connection kit来使用外部SD卡设备。就个人推荐，我建议购买32GB容量的。再配合一些网络存储服务，比如DropBox以及苹果即将推出的iCloud服务等， 我想对于大多数人来说够用了。<br>
本次测试项目的需要，我选择了64GB容量WiFi版本的iPad2。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只用iPad的30天之第一天]]></title>
    <link href="http://macloverwang.github.com/blog/2013/02/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-%5B%3F%5D-tian/"/>
    <updated>2013-02-05T01:11:00+08:00</updated>
    <id>http://macloverwang.github.com/blog/2013/02/05/zhi-yong-ipadde-30tian-zhi-di-[?]-tian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p><img src="/images/ipad1.jpg"><br>
我们再次上路了,可能你们会说, 你还真的是挺能折腾自己啊!是啊,又一个全新的30天项目开始了。现在,我正在iPad2上使用 iWork套件程序Pages(苹果公司的word字处理软件)撰写这篇文章呢!这次,我将只使用iPad来度过这个美好的7月。<br>
30天里,我可不是说,只打算用iPad练习打小鸟游戏,看看能否打败我5岁女儿(门都没有, 她可是个iPad游戏小神童),或者使用 kindle程序看一个月的书(我买了很多书,都等着我去看尼)。虽然,我可能也会玩玩游戏看看书,不过这些都不是这个项目的重点 。<br>
你没看错，在这30天里，我要放弃使用我一直信赖的Dell XPS M1330笔记本电脑，过去3年来我的收入可全靠它了；我还要再次放弃我喜爱的Windows 7系统。你知道，我刚刚完成了我和乌班图Linux系统的30天这个项目，正准备回到Windows 7系统的怀抱呢。不过，这次的iPad之30天项目实在是让人感兴趣。<br>
说实在的，此次我就是想借此项目来验证我一直持有的观点（iPad可以取代笔记本）。自从一代iPad发售，我立刻粉爱上了它，我相信,对于大多数用户来说，iPad终会取代笔记本电脑，成为主流的计算机平台。真的会吗？我认为我们很快就会知道。<br> <br/>
前面说过，我知道，iPad可以用来玩玩愤怒的小鸟游戏，可以当作阅读器看书，可以上网冲浪，还可以看看Netflix电影。我自己也是经常性的惬意休闲的使用它。但是，问题来了，如果以后我的笔记本再也无法使用，iPad可以完全代替我的笔记本作为我的谋生工具吗？<br>
如我上个月Ubuntu Linux之旅一样，这次30天iPad使用项目的每日文章会涉及方方面面各种主题，比如为完成某件事而安装一些应用程序，进行一些需要的配置，让iPad能够代替PC来使用，而不是只把它当作娱乐设备娱乐而已。<br>
另外，可以预见，项目进行中我会遇到很多小问题，我知道，他们都将会随着iOS5的发布而解决。我将会在后面文章中尽力逐一指出。<br>
好了，和我一起上路吧，希望你每天都过来看看，也很乐意收到你的评论或意见！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
